{
    "items": [
        {
            "pregunta": "imponer algo / encajarle algo a alguien (sin que quiera)\nEl vendedor intentó imponerme/encajarme un seguro caro que yo no necesitaba.",
            "respuesta": "Säljaren försökte pracka på mig en dyr försäkring som jag inte behövde.",
            "aciertos": 3,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "descongelado/a\nEl pescado ya estaba descongelado cuando llegué a casa.",
            "respuesta": "Fisken var redan tinad när jag kom hem.",
            "aciertos": 3,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "experiencias del pasado\nAprendo mucho de mis experiencias del pasado.",
            "respuesta": "Jag lär mig mycket av mina tidigare erfarenheter.",
            "aciertos": 5,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "molesto, alterado, indignado, emocionalmente afectado\nMe puse tan alterado que tuve que salir un momento para tranquilizarme.",
            "respuesta": "Jag blev så upprörd att jag var tvungen att gå ut en stund för att lugna ner mig.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "dominar / controlar / manejar muy bien\nElla ha estudiado sueco durante dos años y ahora domina el idioma mucho mejor que antes.",
            "respuesta": "Hon har studerat svenska i två år och behärskar språket mycket bättre nu än tidigare.",
            "aciertos": 1,
            "fallos": 4,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "cambiar de enfoque / cambiar la atención hacia otra cosa\nCuando noté que la discusión no llevaba a ningún lado, decidí cambiar el enfoque hacia soluciones en lugar de problemas.",
            "respuesta": "När jag märkte att diskussionen inte ledde någonstans, bestämde jag mig för att skifta fokus till lösningar istället för problem.",
            "aciertos": 3,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "particularmente relevante / especialmente relevante\nEsta información es especialmente relevante para nosotros porque debemos tomar una decisión importante mañana.",
            "respuesta": "Den här informationen är särskilt relevant för oss eftersom vi ska fatta ett viktigt beslut imorgon.",
            "aciertos": 4,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "esforzarse / luchar por / aspirar a algo\nDebemos seguir esforzándonos por mejorar, incluso cuando el proceso se siente lento y desafiante.",
            "respuesta": "Vi måste fortsätta sträva efter förbättring, även när processen känns långsam och utmanande.",
            "aciertos": 5,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "dedicar tiempo / reservar tiempo para algo\nSiempre intento dedicar tiempo cada noche para estudiar, aunque haya tenido un día estresante.",
            "respuesta": "Jag försöker alltid avsätta tid varje kväll för att studera, även om jag har haft en stressig dag.",
            "aciertos": 3,
            "fallos": 2,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "la televisión encendida\nSalí de la casa sin darme cuenta de que la televisión aún estaba encendida en la sala.",
            "respuesta": "Jag lämnade huset utan att märka att tvn fortfarande var påslagen i vardagsrummet.",
            "aciertos": 4,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "idioma",
            "carpeta": "Svenska"
        },
        {
            "pregunta": "Qué es una red?",
            "respuesta": "Una red es cuando varios dispositivos estan conectados y pueden enviarse informacion entre si como mensajes, archivos o datos. Para que esto funcione todos deben seguir las mismas reglas de comunicacion.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué diferencia hay entre LAN y WAN?",
            "respuesta": "Una LAN es una red pequena y local, por ejemplo en una casa o una escuela.\nUna WAN conecta muchas LANs y cubre distancias grandes como internet.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué hace un switch?",
            "respuesta": "Un switch conecta dispositivos que están en la misma red local. Aprende que dispositivo esta conectado a cada puerto usando direcciones MAC y envía los datos solo al puerto correcto. Trabaja en Layer 2.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué hace un router?",
            "respuesta": "Un router conecta redes diferentes. Decide a que red enviar los datos usando direcciones IP y actua como una puerta de salida hacia otras redes(gateway). Trabaja en Layer 3.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Para qué sirve una dirección IP?",
            "respuesta": "Una direccion IP identifica a un dispositivo dentro de una red y permite saber a donde deben enviarse los datos, parecido a una direccion de casa. Las direcciones IP pertenecen a Layer 3.",
            "aciertos": 1,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Para qué sirve la máscara de subred? 255.255.255.0 /24",
            "respuesta": "La mascara de subred indica que parte de la IP pertenece a la red y que parte al dispositivo(hosts). Gracias a la mascara una computadora sabe si otra esta en la misma red o si necesita usar un router.",
            "aciertos": 1,
            "fallos": 2,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué es el gateway y cuándo se usa?",
            "respuesta": "El gateway es la direccion IP del router. Se usa cuando un dispositivo quiere comunicarse con otra red diferente a la suya. El gateway trabaja en Layer 3.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué es ARP y cómo funciona?",
            "respuesta": "ARP es un proceso que se usa dentro de la red local para saber que direccion MAC pertenece a una direccion IP.\nCuando una computadora quiere enviar datos y no conoce la MAC del destino, envía un mensaje preguntando “quien tiene esta IP?”. El dispositivo correcto responde con su MAC y así puede comenzar la comunicacion.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Cómo sabe una PC si el destino está en su misma red o no?",
            "respuesta": "Comparando su IP y mascara con la IP destino. Si la parte de red es igual -> misma LAN -> no usa router. Esto decide si manda ARP para la PC destino o manda ARP para el gateway. Porque si el destino no esta en mi red, yo no busco su MAC, busco la MAC del gateway.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Cuando una PC quiere enviar algo, ¿qué es lo PRIMERO que necesita saber?",
            "respuesta": "La MAC de destino, no la IP. Si no hay MAC, no puede existir frame y no hay comunicacion.",
            "aciertos": 2,
            "fallos": 2,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Por qué el switch no puede usar IPs?",
            "respuesta": "Porque el switch trabaja en Layer 2 y solo entiende direcciones MAC y frames. Si el problema es de IP -> revisas router. Si el problema es de MAC/VLAN -> revisas switch",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Quién envía ARP y por qué?",
            "respuesta": "La pc(host) envía ARP cuando necesita saber que MAC corresponde a una IP. ARP nunca lo inicia el switch. Si no hay ARP la pc no puede enviar nada.",
            "aciertos": 1,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Por qué el ARP request se manda como broadcast?",
            "respuesta": "Porque la pc no sabe aun quien tiene esa IP, entonces pregunta a toda la LAN. Si ARP no llega, revisa VLAN porque ARP no cruza VLANs, puerto shutdown, cableado.",
            "aciertos": 2,
            "fallos": 2,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Estás en una PC y haces ping al gateway 192.168.1.1, pero el ping falla inmediatamente. Ejecutas el comando: \"arp -a\" y NO aparece ninguna entrada para 192.168.1.1.\n¿Qué significa esto y qué tipo de problema debes revisar primero?",
            "respuesta": "Significa que la pc no recibio respuesta ARP, por lo tanto no conoce la MAC del gateway. Esto indica un problema en Layer 1 o Layer 2, no de routing. Lo primero que se debe revisar es si el puerto esta activo (no shutdown), si la PC esta en la VLAN correcta, si hay enlace fisico o si la IP/mascara estan mal configuradas. Hasta que ARP funcione, no puede existir comunicación, aunque la IP sea correcta.",
            "aciertos": 2,
            "fallos": 4,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "¿Qué pasa exactamente después de que ARP responde?",
            "respuesta": "La PC guarda la MAC en la tabla ARP y ahora si puede enviar frames normales. La comunicacion real empieza despues del ARP.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué información lleva un frame? y un dato del switch?",
            "respuesta": "MAC destino, MAC origen, Datos (dentro va el paquete IP). El switch solo mira la MAC destino, nada mas.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué MAC busca una PC cuando quiere salir a otra red? si no hay internet que puedes revisar primero?",
            "respuesta": "La MAC del gateway, no la del destino final. Si no hay internet revisa si es el gateway correcto y si ARP resuelve la MAC del router.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Cuando algo no hace ping, tu cerebro debe ir así....",
            "respuesta": "Estan en la misma red, IP + mascara? Si si, ARP funciona? Si no, gateway correcto? El switch ve la MAC? El router ve la red?",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 0,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Qué es una MAC realmente?",
            "respuesta": "Una MAC es como el numero de serie de una tarjeta de red, algo que ya viene en el dispositivo. Cada pc, router, servidor tiene su propia MAC en cada interfaz. El switch NO crea MACs. El switch NO da MACs.",
            "aciertos": 1,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        },
        {
            "pregunta": "Una PC puede hacer ping a la dirección IP 8.8.8.8, pero NO puede hacer ping a google.com. Qué significa esto y qué servicio está fallando? y que se debe revisar?",
            "respuesta": "Significa que la comunicacion de red si funciona porque la PC puede llegar a 8.8.8.8 usando una IP. Lo que esta fallando es el DNS porque la PC no puede convertir el nombre google.com en una direccion IP. Se debe revisar si la PC tiene un servidor DNS configurado, si el DNS esta encendido o si la direccion del DNS es incorrecta.",
            "aciertos": 0,
            "fallos": 1,
            "idioma": "sv",
            "modo": "general",
            "carpeta": "Nätverk",
            "imagen": ""
        }
    ],
    "carpetas": [
        "General",
        "Svenska",
        "Nätverk"
    ],
    "stats": {
        "sessions": [
            {
                "timestamp": 1765584151,
                "idioma": "sv",
                "modo": "idioma",
                "carpeta": "Svenska",
                "preguntas": 10,
                "correctas": 5,
                "incorrectas": 4,
                "porcentaje": 50.0,
                "errores_unicos": 3,
                "duracion_seg": 888
            },
            {
                "timestamp": 1765584196,
                "idioma": "sv",
                "modo": "idioma",
                "carpeta": "Svenska",
                "preguntas": 1,
                "correctas": 0,
                "incorrectas": 0,
                "porcentaje": 0.0,
                "errores_unicos": 0,
                "duracion_seg": 9
            },
            {
                "timestamp": 1765584874,
                "idioma": "sv",
                "modo": "idioma",
                "carpeta": "Svenska",
                "preguntas": 2,
                "correctas": 1,
                "incorrectas": 0,
                "porcentaje": 50.0,
                "errores_unicos": 0,
                "duracion_seg": 201
            },
            {
                "timestamp": 1765586366,
                "idioma": "sv",
                "modo": "idioma",
                "carpeta": "Svenska",
                "preguntas": 21,
                "correctas": 19,
                "incorrectas": 1,
                "porcentaje": 90.5,
                "errores_unicos": 1,
                "duracion_seg": 1334
            },
            {
                "timestamp": 1765586492,
                "idioma": "sv",
                "modo": "idioma",
                "carpeta": "Svenska",
                "preguntas": 2,
                "correctas": 1,
                "incorrectas": 0,
                "porcentaje": 50.0,
                "errores_unicos": 0,
                "duracion_seg": 105
            }
        ]
    }
}